Const это константа, переменная которую нельзя изменить, но если мы присвоили объект, массив или другое значение const, тогда мы можем изменить свойство внутри нее. А так const аналогичен let.

Let отличается от const тем что мы можем её менять. Let видна только после объявления и действует только в своем блоке, let нельзя переобъявлять в одном блоке, а переменная объявленная через var видна везде в функции, согласно ES-2015 var считается устаревшей.